{
    "question": "silikon murni diperlukan untuk membuat chip komputer. apa metode pemisahan campuran yang dapat memperoleh kembali silikon murni yang sudah dibuat menjadi chip?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "jawabannya adalah sentrifugasi",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "contoh-perubahan-kimia-yang-menguntungkan-343",
            "question": "Contoh perubahan kimia yang menguntungkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "penaburan garam pada lapisan salju, penggunaan cairan keton untuk menghapus kuteks, pewarnaan tekstil,\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-10-nama-unsur-kimia-beserta-sifat-fisika-dan-kimianya-699",
            "question": "Sebutkan 10 nama unsur kimia beserta sifat fisika dan kimianya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Asam Sulfat, sifat : asam<br>2. NaOH, sifat basa<br>3. C2H5OH (ethanol), sifat mudah terbakar<br>4. Asam Cuka : asam<br>5. Glukosa : manis<br>6. NaCl (garam dapur) : asin<br>7. H2O2 (Hidrogen Peroksida) : Basa<br>8. CH3OH (methanol) mudah terbakar<br>9. Hidrogen Chlorida (HCl) : asam<br><span>10. Air Raksa (Hg) : logam cair</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1pada-kromatografi-kertas-noda-warna-yang-berbeda-akan-memilik-271",
            "question": "1.pada kromatografi kertas , noda warna yang berbeda akan memiliki kecepatan merambat yang berbeda.berikan alasan mengapa terjadi demikian?    2,Jelaskan mengapa suatu campuran tidak murni dapat dipisahkan dengan cara fisika , tetapi tidak dapat dilakukan dengan cara kimia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Kecepatan noda (RF) pada setiap noda itu berbeda. Ukuran RF berbanding lurus dengan kecepatan noda, artinya semakin cepat noda merambah, semakin besar pula RF noda tersebut, begitu pula sebaliknya.<br>2. Karena zat tidak murni tersebut tidak terlalu bercampur dengan bahan pereaksinya, makanya dapat dipisahkan secara fisika tidak. Sedangkan, pemisahan untuk cara kimia digunakan untuk zat tidak murni sudah benar - benar tercampur dengan bahan pereaksinya artinya zat tidak murni itu tidak bisa dipisahkan dengan cara biasa harus menggunakan cara kimia.<br><br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf kalau ada yang salah ^_^,,,",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.karena berdasarkan jenis kertas,waktu pencelupan,kecepatan perambatan,warna yang dikandung<br>2.karena penyusun zat zat dapat dipisahkan dengan perbedaan sifat sifat fisis zat penyusunnya seperti ukuran partikel,wujud zat,titik leleh,titik didih,sifat magnetis dan kelarutan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebanyak-150-ml-larutan-naoh-01-m-di-reaksikan-dengan-210",
            "question": "Sebanyak\u00a0150\u00a0mL\u00a0larutan\u00a0NaOH\u00a00,1\u00a0M\u00a0di\u00a0reaksikan\u00a0dengan\u00a0100\u00a0mL\u00a0larutan\u00a0H2SO4\u00a00,1\u00a0M.     a.tuliskan\u00a0persamaan\u00a0rekasi\u00a0setaranya\r\nb.tentukan\u00a0pereaksi\u00a0pembatasnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. 2NaOH + H\u2082SO\u2084 ----&gt; Na\u2082SO\u2084 + 2H\u2082O<br>b. mncari mol utk 2NaOH :<br>\u00a0 #\u00a0n= M . V \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 *) V dan M\u00a0nya tapi utk 2 NaOH ya bukan utk NaOH<br>\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0= 0,2 . 300 mL<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 60 mmol --&gt; utk 2NaOH<br>\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0= 30 mmol --&gt; utk NaOH<br>\u00a0 \u00a0 mncari mol utk H\u2082SO\u2084 :<br>\u00a0 \u00a0#n= M. V \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0n= 0,1 . 100 mL = 10 mmol\u00a0<br>\u00a0Jadi yang merupakan pereaksi pembatasnya ialah H\u2082SO\u2084 karna hanya\u00a0 mempunyai 10 mmol (lebih kecil dari NaOH). :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalo-ada-soal-kayak-gini-jika-10-klakson-dibunyikan-bersamaan-m-955",
            "question": "Kalo ada soal kayak gini:    Jika 10 klakson dibunyikan bersamaan, maka akan membuat intensitas bunyi sebesar 70dB\r\nMaka jika ada 100 klakson yang dibunyikan, berapa dB intensitas bunyi yang akan dihasilkan?\r\n\r\nCara penyelesaiannya gimana ya min?\r\ntolong dijawab ya hehee, makasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "10=70dB<br>100=?<br><br>100:10=10<br>10/70 10/70 10/70 10/70 10/70 10/70 10/70 10/70 10/70 10/70=700dB",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "10 klakson= 70dB<br>100 klakson=70dB.10<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 =700dB<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2sebutkanlah-metoda-pemisahan-komponen-dari-bahan-berikut-air-917",
            "question": "2.sebutkanlah metoda pemisahan komponen dari bahan berikut:    -air murni dari air laut\r\n-garam dari campuran garam dan pasir\r\n-minyak kelapa dari santen\r\n*TOLONG DI JAWAB YA!\u00a0\r\nPLEASE...\r\nPRnya buat besok...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "air murni dari air laut bisa dipisahkan dengan cara distilasi, karena titik didih air (H2O) dengan air laut (larutan garam) berbeda, maka hal ini dapat dilakukan, sehingga kita dapat menghasilkan air murni dari uap2 air.<br>garam dari campuran garam dan pasir dapat diperoleh dengan cara filtrasi distilasi, sama seperti diatas, namun kita tambahkan filter (penyaring) seukuran garam, agar garam bisa masuk dan pasir mengendap<br>minyak kelapa dari santen, sama seperti air murnii dari air laut",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-plasma-itudapatkah-wujud-zat-plasma-dapat-kita-temui-di-266",
            "question": "Apakah plasma itu?dapatkah wujud zat\u00a0plasma dapat kita temui di bumi kita?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Plasma adalah gas yang terionisasi (memiliki muatan listrik) dan biasanya memiliki temperatur yang tinggi<br>Di Bumi kita, plasma dapat ditemukan pada awan-awan bermuatan yang menghasilkan petir.<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<br>Di Bumi kita, plasma dapat ditemukan pada awan-awan bermuatan yang menghasilkan petir. Malah, sebagian orang mendeskripsikan petir itu sendiri adalah plasma. Kilatan terang-benderang yang kita saksikan dari petir adalah radiasi elektromagnetik (termasuk di dalamnya cahaya tampak, gelombang radio, dan sinar-X) yang dipancarkan oleh plasma. Selain itu, plasma pada petir membawa arus sampai 30.000 ampere dan memiliki temperatur sampai 28.000 kelvin. Plasma juga ada di dalam tabung televisi (bukan monitor datar seperti pada laptop) dan lampu neon.<span>Namun, se PLASMA</span><span>\u00a0adalah gas yang terionisasi (memiliki muatan listrik) dan biasanya memiliki temperatur yang tinggi. Interaksi ionik antar molekul-molekul bermuatan yang ada dalam plasma memberikan plasma sifat-sifat yang berbeda dari tiga wujud lain.<br><br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "batu-batre-didalam-senter-terjadi-perubahan-apa-674",
            "question": "Batu batre didalam senter terjadi perubahan apa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kimia menjadi cahaya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kimia--&gt;listrik<br>batre kan ngandung kimia,\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-literatur-sebanyak-banyak-nya-mengenai-cara-menghemat-en-168",
            "question": "Sebutkan literatur sebanyak banyak nya mengenai cara menghemat energi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. mematikan lampu pada siang hari\n2. usahakan memakai laptop jangan memakai komputer\n3. tutup keran ketika udah dipakai\n4. mematikan barang elektronik yang tdk dipakai",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-suatu-campuran-tidak-murni-dapat-dipisahkan-deng-761",
            "question": "jelaskan mengapa suatu campuran tidak murni dapat dipisahkan dengan cara fisika,tetapi tidak dapat dipisahkan dengan cara kimia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>fisika : karena tidak murni sudah mendapat campuran dari bahan lain. kimia : karena sudah di campur menggunakan oroses kimia</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}